{
    "question": "Roda yang berupa silinder pejal massanya 3 kg dan jari jari 20 cm. Roda tersebut menggelinding dengan kecepatan sudut 100 rad/s. Tentukan energi kinetik total gerak roda tersebut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Momen inersia nya =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} mr^2[/tex]<br><br>[tex] \\frac{2}{5} 3 * 0.20^2[/tex]<br>\u03b1 = 100 rad / s\u00a0<br><br>berdasar hukum newton II terkait benda berotasi\u00a0<br><br>[tex]r F = m r^2  \\alpha [/tex]\u00a0<br><br>Energi kinetik pada bola pejal =\u00a0<br>[tex] \\frac{2}{5} 3 * 0.0400* 100 rad /s = 4.8 kg m s^{-1}[/tex]<br><br>di cek sekali lagi ya kalau kalau ada yang salah\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-anak-menggelindingkan-bola-diatas-karpet-dengan-kelajuan-290",
            "question": "seorang anak menggelindingkan bola diatas karpet dengan kelajuan 2,0 m/s. gesekan karpet memberikan perlambatan 0,2\u00a0m/s\u00b2 pada bola, maka bola akan berhenti setelah bergerak selama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kira-kira 10 detik ..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "V = 2,0 M/S<br>a = - 0,2 m/s^2<br><br>t = 2 m/s / 0,2 m/s^2 = 10 s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-meregang-10-mm-ketika-di-tarik-oleh-gaya-2-n-berapa-985",
            "question": "sebuah pegas meregang 10 mm ketika di tarik oleh gaya 2 N. berapa pertambahan panjang ketika ditarik gaya 5 N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m1/m2 = F2/F1<br>10/m2 = akar5/2<br>10/m2 = akar2,5<br>10/m2 = 1,58<br>m2 = 10/1,58<br>m2 = 6,3 mm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-betul-jawaban-saya-tlng-di-cmnt-seorang-pelari-menempuh-2-412",
            "question": "APA\u00a0BETUL JAWABAN SAYA? TLNG DI CMNT !    seorang\r\n pelari menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk\r\n berjalan kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit\r\n pertama? (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan?\r\n (c) berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah\r\n kelajuan rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\n\r\na)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 5 menit ~\u00a0300 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\nb)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 10 menit ~ 600 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\u00a0 \u00a0 P1 + P2 =\u00a06,66 + 3,33 = 9,99 m/s\r\n\r\n\r\nc)\r\nd)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~ 2000 x 2 = 4000 m,\u00a0t = 5 + 10 = 15 menit ~\u00a0900 second\r\n\r\n\r\n\u00a0 \u00a0 v = s/t = 4000/900 = 4,44",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya betul semua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penderita-rabun-dekat-dengan-titik-dekat-05-m-ingin-memb-869",
            "question": "seorang penderita rabun dekat dengan titik dekat 0,5 m ingin membaca pada jarak baca normal. jenis lensa kacamata yang harus digunakan dan jarak fokusnya adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditolong dengan lensa cembung. fokusnya +2 .\nmaaf klo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0lensa cembung. fokusnya +2 .</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gear-sepeda-berbeda-dengan-gear-sepeda-motor-lalu-kenap-474",
            "question": "mengapa gear sepeda berbeda dengan gear sepeda motor? lalu, kenapa sepeda tidak meniru gear sepeda motor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gear sepedah di kayuh secara manual oleh manusia yang tenaganya terbatas..<br>sedangkan gear motor tdk dikayuh melainkan dengan mesin..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-momen-inersia-suatu-benda-yang-berotasi-dengan-kecepata-322",
            "question": "hitunglah momen inersia suatu benda yang berotasi dengan kecepatan sudut 10 rad/sekon dan memiliki energi kinetik 5 joule",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik Ek = 5 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03c9 = 10 rad/s<br>Dit i ?<br>jawab.<br>rumus i = mr^2<br><br>Ek = 1/2 m (R.\u03c9)^2<br>5 \u00a0 = 1/2 m (R.10^2)<br>10 \u00a0= mr^2 . m.100\u00a0<br>mr^2 = 10 / 100 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a00,1 kgm^2 /\u00a0m<br>i = 0,1 kgm<br><br>Klik bintang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rumus momen inersia (I) adalah\u00a0<br>bila percepatan sudut \u00a010 rad / s =\u00a0\u03b1<br>Energi kinetik = 5 Joule = F<br>[tex]I = mr^2[/tex]\u00a0<br><br>Pertama cari dulu persamaan 1\u00a0<br>[tex]F = m a_{tan} [/tex]<br>\u00a0--&gt;\u00a0Hubungan antara gaya (F), massa (m), dan percepatan tangensial (a tan) partikel\u00a0<br><br>Partikel berotasi sehingga partikel mempunyai percepatan sudut.<br>\u00a0<br>Hubungan antara percepatan tangensial dengan percepatan sudut dinyatakan melalui persamaan :<br>[tex] a_{tan}=r \\alpha  [/tex] Persamaan 2\u00a0<br><br>Subtitusikan atau gantikan percepatan tangensial (a tan) pada persamaan 1\u00a0 dengan percepatan tangensial (a tan) pada persamaan 2.<br><br>[tex]F = \\frac{1}{2}m r \\alpha[/tex]<br>[tex]\\gamma . r = \\frac{1}{2}m r \\alpha[/tex]]<br>[tex]5 = \\frac{1}{2}m . r^2 . 10[/tex]<br>[tex]mr^2 = 1 / 10 = 0.1 [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-909",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t=4\u00d72\u00d7500= 4000j<br>m.L=4\u00d7336000=1344000j<br>m.c.\u0394t=4\u00d75\u00d74200=84000j<br><br>kalor yg dibutuhkan=1432000j=1432kj",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q es 1 = m.Ces.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 500 .(0- -2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 400 j<br>Q lebur 2\u00a0= m.L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 336.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a01.344.000 j<br>Q cair 3\u00a0= m.Cair.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a04 . 4200 . (5-0)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 84.000 j<br>kalor total Q = Q1+Q2+Q3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 400 + 1.344.000 + 84.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1.428.400 J<br>tolong klik bintang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-beban-20-kg-digantung-pada-ujung-sebuah-kawat-baja-panjang-564",
            "question": "sebuah beban 20 kg digantung pada ujung sebuah kawat baja panjangnya 150 cm dan diameter 8 mm yang tergantung vertikal. jika percepatan gravitasi 10 ms-2 dan modulus elastisitas baja 2x10 pangkat 11 N/m2. hitunglah besar tegangan dan regangan kawat dan energi potensial elastisitas kawat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=m x g= 20 x 10 = 200 N<br>r = 4mm=0,004<br>L=150cm=1,5 m<br>A=\u00a0\u03c0r.r=5,024 x 10 pangkat -5 m2<br>E=2x10 pangkat 11<br>tegangan =F/A=200/5,024 x 10 pangkat -5 =3980891,72 N/m2<br>regangan(e)=\u00a0\u0394L/Lo<br>E=F.L/A.\u0394L<br>\u0394L=F.L/A.E =200.1,5/5,024 x 10pangkat -5 x 2.10pangkat\u00a011<br>\u00a0\u0394L =2,98 x 10pangkat -5<br>regangan(e)= 2,98 x10pangkat -5/1,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1,98 x 10pangkat -5<br>F = k.\u0394L<br>k=F/\u0394L = 200/2,98 x 10 pangkat -5=6711409,36 N/m<br>Ep = 0,5 x k x\u00a0\u0394L x\u00a0\u0394L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=0,5 x 6711409,36 x (2,98 x10pangkat -5)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=2,97 x 10pangkat -3 joule<br>Yang Ep ini agak ragu soalnya pake rumus dari energi potensial pegas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-reaksi-sempurna-kimia-apa-ya-374",
            "question": "Rumus reaksi sempurna kimia apa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>C8H18 (l) +12 \u00bd O2 (g) \u2013&gt; 8 CO2 (g) + 9 H2O (g) \u0394H = -5460 kJ</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-tembaga-dipanaskan-sampai-3000-c-lalu-dijepit-dengan-560",
            "question": "Sebatang tembaga dipanaskan sampai 300^{0} C, lalu dijepit dengan kuat, sehingga tidak dapat menyusut ketika suhunya turun. Jika tegangan patahnya 220 x 10^{6} N/m^{2}, pada suhu berapakah batang akan mulai putus saat suhunya diturunkan? Diketahui modulus Young tembaga 110 x 10^{9} N/m^{2} dan koefisien muai panjang 15 x ^{-6} K.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut Teori elastisitas, <br><br>\ntegangan = modulus Elastisitas *  regangan <br><br>\n\u03c3 = E \u03b5 <br><br>\n\u03c3 = E \u0394L/L <br><br>\n\u03c3 = E \u03b1 \u0394T <br><br>\n220 * 10^6 = (110 * 10^9)(15 * 10^-6)(300 - t) <br><br>\nt = 166.67 \u00b0C  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}